\begin{algorithm}[H]
	\KwIn{Драйвер для автоматического запуска вместе с операционной системой}
	\KwOut{Статус выполнения алгоритма}
	\KwResult{Загруженный в память драйвер, исполнение которого началось в процессе работы алгоритма}

	\SetKwFunction{MainProcedure}{main}
	\SetKwProg{main}{Основная часть алгоритма}{}{}
	\main{\MainProcedure{}}{
		вызов метода start() родительского класса IOService\;
		поиск места для отметки о загрузке главного драйвера с помощью FindMagicPlaceInKernelImage()\;
		\If{главный драйвер уже загружен, то есть в памяти существует отметка об успешной загрузке драйвера}{
			\KwRet{задача уже выполнена}\;
		}
		пытаемся загрузить главный драйвер с помощью метода системного класса OSKext::OSKextLoadKextWithIdentifier()\;
		\If{загрузить главный драйвер не удалось}{
			\KwRet{задача не выполнена}\;
		}
		делаем пометку в памяти об успешной загрузке драйвера\;
		\KwRet{задача успешно выполнена}\;
	}

	\setcounter{AlgoLine}{0}
	\SetKwFunction{FindMagicPlaceInKernelImageProcedure}{FindMagicPlaceInKernelImage}
	\SetKwProg{FindMagicPlaceInKernelImage}{Поиск места в памяти ядра для отметки о загрузке главного драйвера}{}{}
	\FindMagicPlaceInKernelImage{\FindMagicPlaceInKernelImageProcedure{}}{
		вычисляем заголовок ядра с помощью FindKernelHeader()\;
		вычисляем первую load-команду\;
		\While{не перешли за пределы размера всех команд}{
			\If{текущая load-команда это сегмент}{
				\ForEach{секции во всех секциях сегмента}{
					вычислим размер места между текущей и предыдущей секцией\;
					\If{размер между секциями подходящий}{
						\KwRet{адрес данного места}\;
					}
				}
			}
			переходим к следующей команде\;
		}
		\KwRet{подходящее место найти не удалось}\;
	}

	\setcounter{AlgoLine}{0}
	\SetKwFunction{FindKernelHeaderProcedure}{FindKernelHeader}
	\SetKwProg{FindKernelHeader}{Поиск заголовка ядра в памяти}{}{}
	\FindKernelHeader{\FindKernelHeaderProcedure{}}{
		addr = адрес экспортируемой функции Assert\;
		сделаем постраничное выравнивание addr\;
		\While{не нашли заголовок ядра}{
			отнимаем от addr размер страницы\;
		}
		\KwRet{addr}\;
	}
\end{algorithm}
